[認識歷史故事] 火燒連環船

赤壁之戰中，曹操率水陸大軍南下，意圖一舉消滅孫權、劉備等人的勢力。但曹操所帶領的軍隊大多是北方人，並不習慣水戰，而且在大江之上，潮起潮落，戰船顛簸不定，北軍深受其苦，多有因而病倒，嚴重影響曹軍的戰鬥力。曹操為解決這問題，遂命以大鐵鏈和木板連接戰船，猶如城堡，使步騎可在上馳騁，以利攻戰。

針對曹軍的連環船，東吳主帥周瑜派老將黃蓋向曹操詐稱以糧船投降，操信以為真。在「投降」之時，黃蓋開出戰船數十艘，前面10艘滿載乾柴草，澆了油，以布遮蓋，上插與曹操約定的旗號。當黃蓋的戰船接近曹軍船艦時，立即舉火，火船直衝曹操的水師。由於連環船互相連接，一時無法散開，加上東南風急，火勢很快便蔓延起來，甚至波及岸上營寨，曹軍人馬燒溺死者甚眾。曹操大敗，率殘部北返。這次火攻，決定了赤壁之戰的成敗，歷史上稱為「火燒連環船」。

宜家睇返, 其實當年諗到呢條橋既, 係一個好叻既人